政府將推「安心出行」App 場所現感染風險即發通知

政府招標製作感染風險通知流動應用程式，讓市民記錄行蹤，將命名為「安心出行」。程式為市民提供便利的數碼工具，自行記錄他們的出行記錄，方便商戶記錄到訪其場所的客戶。如場所出現感染個案，流動應用程式會向用戶發出通知。若用戶不幸確診，衞生防護中心會連絡用戶提供出行記錄，以協助追尋相關接觸者。

康樂及文化事務署已提供164個室內設施張貼二維碼，包括115個體育館、45個游泳池及4個其他場地(單車館、展覽館、活動室等)。食環署也已提供97個場地張貼二維碼，包括23個熟食市場和74個街市。

場所營運者可自願登記，市民也可自行下載使用「安心出行」應用程式。市民可應用程式登記姓名及聯絡資料保存於應用程式內，資料不會上傳到任何中央資料庫 。

呢個先係香港人嘅安心出行

政府唔用呢個

「安心上路」

安心上路APP